個人情報のお取扱いについて
（プライバシーステートメント）
※ 16さいまでのみなさんへ： このページは、おとうさんやおかあさんといっしょにみてください。

セイコーエプソン株式会社（以下「当社」といいます）は、「Epson Connect」サービス（以下「本サービス」といいます）をご利用いただくお客様個人に関する情報およびお客様の本サービスの利用状況に関する情報（以下「個人情報」といいます）を適切に保護することが社会的責務として重要と考え、当社の個人情報保護方針に基づき、個人情報の適切な取り扱いに努めております。その一環として、「個人情報保護に関する法律」に基づき公表すべき事項を含めた個人情報の取り扱い（以下「プライバシーステートメント」といいます）を以下のとおり掲載いたします。

*** 「Epson Connect サービス」とは ***
下記のサービスの総称となります。

Epson iPrint
Epson Creative Print
3D フレーム Print
メールプリント
スキャン to クラウド機能
リモートプリントドライバー
Epson DocumentScan
Epson マルチロールプリント
Epson 名刺プリント
スマホでカラリオ年賀
Epson Photo Library
Epson Printer Finder
Epson カラリオme 転送ツール
Epson宛名達人 E-830転送ツール
Epson 印刷サービス プラグイン
1. 個人情報取扱事業者の名称
セイコーエプソン株式会社

2. 個人情報の取得方法
当社は、お客様から個人情報を以下の方法により取得させていただくことがございます。

2-1. お客様が本サービスを利用する際の情報の取得
お客様に、当社が管理する本サービスのウェブサイト上で入力していただいた電子メールアドレスやプリンターメールアドレス、パスワード、予備メールアドレス、国または地域、使用言語、およびお客様が本サービスを利用した際のプリンター製造番号や利用記録を個人情報として取得します。

2-2. 電子メール、郵便、書面、電話または口頭等の手段による取得
お客様が当社に対し、電子メール、郵便、書面、電話または口頭等の手段によって、個人情報をご提供いただくことにより、当社は個人情報を取得します。

*** お客様へのご注意 ***
SSL非対応ブラウザによるウェブサイト上での登録、申し込み、もしくは電子メールまたは郵便により個人情報をご提供いただく場合は、当社への情報到達過程にて、当社の管理外の第三者に閲覧、窃取される危険性が高まりますので、ご了解の上これらの手段をご利用ください。

2-3. 代表電話への問い合わせによる情報の取得
当社の代表電話等は、問い合わせ内容を管理することを目的として、発信者番号通知サービスを利用し、お客様の電話番号を記録・保管しております。 また、お問い合わせ内容を正確に把握することを目的として、お客様からのお問い合わせの内容を録音しております。

2-4. お客様にお送りした電子メールに関連した情報の取得
お客様がご使用の電子メールソフトに電子メールの到着および開封の確認機能がある場合、当社からお客様にお送りした電子メールの到着および開封に関する情報を受け取り、記録する場合がございます。お客様がこのような情報を当社が受領することをご希望されない場合は、ご使用のメールソフトの確認機能を停止していただくか、確認機能のない電子メールソフトのご使用をお願いいたします。

2-5. お客様がウェブサイトへアクセスされた際の情報の取得
お客様が、当社が管理する本サービスのウェブサイトにアクセスされた際のページ閲覧履歴等を、お客様の興味、行動に関する情報として取得する場合がございます。これらの情報には当社が管理するウェブサイトを利用する前にお客様が利用されたURL、ブラウザの種類、またはお客様のIPアドレス等の情報を含みます。

ただし、お客様の判断で「クッキー」を受け取る事を拒否することにより、ページ閲覧履歴の取得は拒否することができますが、当該ウェブサイトの機能またはサービスの一部がご利用になれない場合がございます。

クッキーについて
当社が管理するウェブサイトではお客様のコンピュータの記憶装置に、「クッキー」と呼ばれるテキストファイルを送付し、保存させていただくことがございます。また、この「クッキー」を使い、お客様の閲覧履歴を追跡させていただくことがございます。
なお、この「クッキー」を使うことでお客様にとってご利用するウェブサイトのアクセスのたびにパスワードの再入力の手間が省けるなどのメリットがございます。

3. 個人情報の利用目的について
当社は、個人情報を取得する際にお客様にお知らせした利用目的、または以下の目的（以下総称して「利用目的」といいます）の範囲内で、個人情報を利用させていただきます。利用目的以外には、「5．第三者への情報提供について」に記載する場合または事前にお客様に同意をいただいた場合を除き、利用致しません。

本サービスの実施・提供およびその改良・開発のため
本サービスに関する会員との連絡のため
お客様へのプリンターに関係するお知らせなどの情報提供サービスのため
本サービス、プリンター製品に関するアンケート調査のため
当社プリンターの改良・開発のため
Epson Global IDで利用できる他の弊社サービスと情報を共有するため
ただし、当社は、以下に該当する場合、利用目的の範囲外であっても、個人情報を利用させていただくことがございます。

法令に基づく場合
人の生命、身体または財産保護のために必要がある場合であって、本人の同意を得ることが困難であるとき
公衆衛生の向上または児童の健全な育成の推進のために特に必要がある場合であって、本人の同意を得ることが困難であるとき
国の機関もしくは地方公共団体またはその委託を受けた者が法令の定める事務を遂行することに対して協力する必要がある場合であって、本人の同意を得ることにより、当該事務の遂行に支障を及ぼすおそれがあるとき
当社は、利用目的と相当の関連性を有すると合理的に認められる範囲で、利用目的を変更することがあります。その場合は、お客様に通知またはプライバシーステートメントを変更することにより公表いたします。

4. 個人情報の管理について
当社は、個人情報を適切に管理するため、個人情報保護管理者を置き、従業者の監督を行い、適切な取り扱いをするように十分な注意を払います。また、個人情報を利用目的の達成に必要な範囲で、正確かつ最新の状態に保ち、ファイヤーウォール等で保護されたサーバー、もしくは、保管庫にて安全に保管し、個人情報の漏えい、滅失、またはき損などがないように、適切な管理を実施いたします。

5. 第三者への情報提供について
当社は、お客様の同意を得た場合以外は個人情報を第三者に提供いたしません。ただし、以下の利用に関しては、個人情報を第三者に提供させていただくことがございます。

当社は、お問い合わせ対応のために適切と判断される場合には、セイコーエプソングループの各社に対して、お名前、住所、電話番号、電子メールアドレス等の個人情報およびお問い合わせ内容を、紙媒体、または電子媒体により開示または提供することがあります。

なお、お客様またはお客様が委託された方もしくは親権者などの法定代理人は、当社に対して、セイコーエプソングループの各社への個人情報の提供を停止させることができます。

手続きの詳細については、「保有個人データに関する事項の公表等のご案内」をご覧ください。

5-1. 共同利用について
個人情報を、利用目的の範囲内で、セイコーエプソングループにて、共同して利用させていただくことがございます。

共同して利用するグループ会社と個人情報の項目は、「セイコーエプソングループでの共同利用について」に記載してあります。

セイコーエプソングループの共同利用に際しての個人情報の管理、運用について責任を有する者は下記の通りです。

セイコーエプソン株式会社
IT推進本部　個人情報保護管理者

5-2. 社外への業務委託について
当社は、利用目的の達成に必要な範囲内において、個人情報の処理、お客様への製品・サービスの提供、キャンペーン・アンケートの実施、または監査業務等の個人情報の取扱いの全てまたは一部を外部業者へ委託する場合がございます。

委託に際しては、当社の厳正な管理の下、業務を行うのに必要最小限の範囲で、個人情報を委託し、また、委託先に対して、必要かつ適切な監督を行います。

5-3. 事業の譲渡等
当社は、企業として、合併その他の事由により事業承継をさせていただく場合がございます。その場合、承継前における当該個人情報の利用目的の達成に必要な範囲で承継後も個人情報を取り扱います。

5-4. 法令等に基づく提供
当社は、以下に該当する場合、個人情報を第三者に提供させていただくことがございます。

法令に基づく場合
人の生命、身体または財産保護のために必要がある場合であって、本人の同意を得ることが困難であるとき
公衆衛生の向上または児童の健全な育成の推進のために特に必要がある場合であって、本人の同意を得ることが困難であるとき
国の機関もしくは地方公共団体またはその委託を受けた者が法令の定める事務を遂行することに対して協力する必要がある場合であって、本人の同意を得ることにより、当該事務の遂行に支障を及ぼすおそれがあるとき
6. 16歳未満のお客様の情報について
当社では、16歳未満のお客様の情報については、特別な配慮が必要と考えております。16歳未満のお客様が個人情報を当社に提供される場合は、親権者などの法定代理人の同意のもとにご提供くださるようお願いいたします。

16歳未満のお客様が登録された個人情報の照会または削除等をご希望される場合は、個人情報の相談窓口までご連絡ください。

7. 法令などの遵守・プライバシーステートメントの改定
当社は、日本国における法令等に従った、個人情報の管理、利用を行っております。当社は、日本国における法令等の変更に合わせるため、個人情報の保護をより確かなものとするため、またはその他の理由により、プライバシーステートメントを改定させていただくことがございますので、定期的にプライバシーステートメントのご確認をしていただきますようお願いいたします。更新の際には、本サービスのホームページ「https://www.epsonconnect.com/privacy/ja/index.htm」に掲載させていただきます。

8. 個人情報の相談窓口
プライバシーステートメントおよび個人情報についてのお問い合わせ・苦情については、以下の窓口にて承っております。
個人情報の相談窓口　IT推進本部 e-mail: privacy.epsonconnect@exc.epson.co.jp

※また、本サービスおよび製品のご利用やご検討に関するお問い合わせは本窓口ではご案内できかねますので、恐れ入りますが各製品のお問合せ一覧ページにてご確認をお願いいたします。

9. 個人情報の開示、訂正・利用停止・削除等について
本サービスのホームページよりご登録いただく個人情報に関する訂正、利用停止（本サービスからの退会）につきましては、本サービスのホームページでお手続きいただけます。
個人情報の利用目的、個人情報の内容の開示等を求められる場合は、個人情報取得部門の「個人情報の相談窓口」または上記の8．「個人情報の相談窓口」までお申し出ください。ご本人確認後、合理的範囲で速やかに個人情報の開示等の手続きを行なわせていただきます。

手続きの詳細については、「保有個人データに関する事項の公表等のご案内」をご覧ください。

10. その他
本プライバシーステートメントは本サービスのホームページ「https://www.epsonconnect.com/privacy/ja/index.htm」への掲載の日から適用されるものとさせていただきます。

2011年9月1日 制定
2012年9月1日 改定
2013年3月28日 改定
2013年9月1日 改定
2014年1月30日 改定
2014年11月27日 改定
2016年3月10日 改定
2016年5月26日 改定
2016年9月8日 改定
2016年12月20日 改定
2017年2月21日 改定

© Seiko Epson Corp. 2017
